召喚lihkg所有學神/P牌巴絲（67）

幫手copy返之前Q&A

上個post:
召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(66)

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題12)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案12)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（因武漢肺炎，牌照事務處而家淨係可以放投遞箱）
網上預約係for續領正式駕駛執照/申領國際駕駛許可證，用任何方式預約拎P牌，風險自負

學牌申請表/P牌放投遞箱之後會掛號寄出，（特別係學牌）請預留足夠時間申請（巴絲回報學牌最快三日，都有人兩個星期都未得，P牌應該都要大約兩星期）

葵涌區有無 D 位好適合練 S 型泊車？

街泊始終同學係唔同， 學靠燈都得
出去真係睇鏡

有無d路夠闊， 唔阻到其他車行

好，有冇人知appeal成功率係咪接近零
同埋如果鴨駕有冇街外師傅補鐘

appeal成功係免費重考唔係即刻pass

成功率應該低過dse appeal

係咪讓線停5秒冇拉手掣？要等5秒既話應該都預見有唔少車嚟緊，要拉手掣都無可厚非，appeal嚟真係多餘，下次見好多車嚟緊都係拉一拉手掣穩陣

沙駕肥左 衰左係入面個斜坡個轉彎 話我太貼欄杆 之後踩停我 路試完全冇事 我個師傅聽到都燥左 但我覺得唔貼

咁即係肥乙部？

肥丙啊 佢話個到計路試 屌撚左出黎

咁慘好唔抵喎

咁即係有心肥你

你老母同死黑警一樣 要交數啊？

又要比6千蚊出黎

有冇人畀DE197肥過?我永考街畀佢肥,佢後生30幾歲應該,帶住副黑超

上個post先同另一個巴打傾完
佢pass我肥 我天光道

我都想問 今個星期啱啱pass咗

上星期肥左天光道丙部...想知到時考試係咪出左試場就唔洗做停車同掉頭，一路揸完返考場就ok?

係

齊文件入信封 放入箱
等7-8個工作天會寄到
（岩岩收到p牌）

係咪一定要等一個星期先可以入箱?

我兩次油塘
第一次係個老既官 師傅話係好官黎
點知停燈果時比佢話我同前車太近都唔brake 比佢一野踩停左
第二次係197 印象中第一次果時師傅話係伏官黎
今次考果時仲差d聽錯佢指示行左第二條路線
好彩有問多句確定番先無事
之後個官仲好似突登講得清楚d 個指示咁

我過左4個工作天先入

其實197都唔算伏官
講嘢清晰 喺佢隔離考唔大壓力
我個case係俾私家車玩嘢啫 唔關個官事

想問沙駕重考會唔會有機會考番同一條路

都係四揀一啫，條條路都有機會

Ok

我上星期肥天光道都係聽錯指示...
果陣岩岩出試場轉完左之後一過左農圃道支燈靠緊右線行，佢叫我直去，果下理解錯左冇cut返去左邊，去到再落一個燈位問一問先知佢想我行靠背壟道...

會 識人連續兩次多石

而家就係諗緊報返1月鴨駕丙部，定係出街考好

上星期4郵局寄信話我知郵費唔夠,即日上網補交,今日打去九龍牌照事務署,佢地話仲未收到我份td82,想問問係咪可以當寄失?

照計$12應該夠，因為郵費不足運吉會拒收

宜家睇翻原來寄 td82 係四個星期處理，𥚃面啲 step我唔熟，我唔夠膽同你講肯定已寄失，我只會建議你四個星期後再問

吓話屌乜要咁耐?四個星期後先話收唔到咪仆街

遲下筆試 屌個個都話易 仆街做學車王個app 唔係common sense解決到雖然都叫有8成
究竟真個份係咪真係好簡單 宜家啲擔心 炒左好撚柒

得果幾百題, 有心全部背晒佢一兩個鐘都搞掂啦

想問掃桿埔棍van有冇咩好師傅推薦？

想知我12月23號最後一日p牌，咁我係咪24 25號冇得揸車？運輸署過兩日應該唔開咁我咪冇得申請正式駕駛執照？定還是可以預約早啲去申請定？

( 如你在遞交申請後四個星期內仍未收到有關考試詳情，請致電 2804 2600 與運輸署聯絡，以便作出跟進。)

佢寫就咁寫，我都唔明現場申請可以即刻俾個考期你，寄信就要搞咁耐係咩概念

你拎P牌應該有講，一定要足一年先可以申請正式牌

Sad成兩日冇得揸

留名

你可以俾$45申請延長P牌有效期6個月，咁你嗰兩日就仍然可以用P牌去揸

有得咁㗎咩

真係唔怕 要記熟啲數字同有啲好易撈亂嘅標誌 我都係臨考兩三日睇住書仔做哂學車王啲題目

邊個話簡單
有D野要記
有牌去做都係啱啱好合格
咩貨車剎車要幾遠 根本考完就唔記得曬

我睇Q&A 第12題話學牌P牌無得網上預約；有無人最近試過網上預約去到成功換正式牌？我6月尾甩P

係，除咗因為扣分必須延期外，續P牌另一個作用就係咁

我寧願遲一兩日攞P算
到時攞正式牌就唔使等

就算續咗半年P牌你都可以照原定攞正式牌嗰日去攞，續個P牌純粹係For P牌完同拎正式牌中間既真空期，有啲人真係要揸車搵食都無奈要用多呢$45咁做

有一架我都照做手制空波 最多即刻入返一波搵磨擦點

呢個其實我都有問過 考牌官話運輸署無過問佢地肥左幾多個

係咁mock咪得

想問咁多位ching 行緊轉波洗唔洗望鏡？ 冇望鏡而轉波會肥？

跟佢方法上星期三寄咗TD82連支票去報考，
但到而家都無回音
仆街啦到而家仲有限度工作

我有望
習慣左隻手一入波就望左鏡
然後中右鏡再望前
但唔知無望會唔會肥

無習慣望
但因為其他嘢肥咗

推一推

最好就望
但係我冇特別望都pass左

終於的起心肝報左香駕智專自動波私家車

葵孝街？

今日直接用大法

我見入到去係冇人理你話唔比盛
照程序做咁

今天成功拎到P牌

有冇人會放假一上就上4節？
其實係咪冇咁好？

照程序 即係就咁入箱?

我覺得預早3個月
每星期學一次（即係2節）
最尾一個月睇自己進度加減堂數
而最尾果堂就設響考試果日嘅考試前
咁樣會有長期記憶 又唔太辛苦
（棍van一take pass)

合格後幾多日上去？

祖哥

下！？ 未駕院都計路試架咩？ check真d 好。。。。睇下有冇得appeal

未出駕院*

想知行錯路線個官有冇畀你考埋落去

Ok woo, 搵日練街泊先

巴打入邊間既箱？我上星期二入沙田 連張票都未過數

師父有講過，上完斜做完動作開車就已經計丙部
沙駕出去前果個右灣都有人肥過

TD82 四個星期

btw琴日考鴨駕fail，個官話我太慢同埋無拉手掣。手掣嘅話，每個路口拉一次，停多過5秒拉應該ok。但係速度，係咪得朝早先會少車到可以行35... 講真下晝好難開得快。

定係如果衰呢兩樣，應該報街好d

係咪有個黃geh師傅教九龍會肯執d甩漏位ga... 之前fb 見到但係唔見咗條link...

出街場考仲難過鴨駕

呢個知道，但係始終速度慢呢個問題，未諗到一個安全嘅解決方法，除非朝早考，但係又唔係住得近，要成個鐘先去到鴨駕。

上年考多石fail；河畔pass，感激圓洲角路對頭車停低讓我過

少車先至35又真係慢喎，如果暢通無阻應該起碼要40以上

睇你 我有次學車overrun 連續揸左兩個鐘 去到後面好明顯專注力差左 會好易分心 4節我想像唔到

沙駕試過行錯路比官踩死左但繼續有得考
利申考前一日訓得4個鐘, 多謝份工搞到要考多次

會，至少會睇你斜路開車停車同掉頭，但丙部肥硬

咁我知道自己係需要揸快d geh，但係硬係覺得會危險，同埋側邊會有人彈出嚟

同埋有小小感覺係條路令到我覺得唔可以快，之前係英皇道學都可以行40，係駕院就點都係最多得35到...

由2月等學牌等到6月都未有得整…………
駕駛考試可以申請延遲幾多次 (已申1次)

我試過考前連踩4節
建議考前飲支提醒飲品

下個星期返完成日工 夜晚學車 睇黎要飲定

我入長沙灣
26入29過數4號寄黎

我就一星期後

新牌操棍有冇平車推薦？

電話6192開頭個龔師傅點睇，想請問係咪好師傅list個個

on9 walk唔到in拎P牌

連登神車AE110
你上28car 搵棍波 私家車 1500cc以下 2萬樓下
都大把你揀

想問報街考嗰幾條路係咪都係同報駕院一樣

唔一樣
駕院有自己路線

本身係駕院
肥咗應該報番駕院定報街好？

想問依家港島van路試有冇快期

same 肥咗兩次鴨駕，硬係覺得個場下晝唔快得，連dc9都係渣35到。

垃圾，都話唔得㗎喇，唔好搏

但考個路線唔一樣，學7堂街車夠唔夠

報街會平啲同快啲
駕院重考貴, 個期都有排排, 但路線相對地冇咁難? (感覺上係)
要自己取捨

利申:都係肥駕院但報返駕院, 唔想再操新路線

佢肥我冇擰頭
真係好撚on9

3/6入箱整p牌
今日到左手

我連續三次多石...

有，之前課金抽，今日考

我為左考試已經請定假

點解唔入箱 我5月尾入箱6月頭已經有

btw延遲係延幾耐

我郵寄兩個星期都未有

宏業東 掍van 1take

報番鴨駕
渣得熟條路信心大好多

有冇人知道駕駛學院個長途駕駛係點？

自私有咩二手車車岩p牌仔玩

比錢人洗

睇個人
我考前上三節 可以犯既錯係哥三節都犯哂 到考哥陣反而冇咁驚

我仲學緊呀 所以一路聽師傅講 自己又要記 又睇路面 好食腦

棍van 馮xx好撚伏

其實都係比你渣出去個幾條考試線 只不過呀sir唔會點出聲 比你自己渣

請左假都要銷假嘅衰工
急起上黎好急但偏偏考果兩日先急嘅嘢

做乜玩ICON接龍

得一頁 仲要好多好q污糟

官方講法係去試揸考場範圍外既地方，俾你感受吓出面真正既駕駛環境，有啲人的確係咁玩法，但有啲就會由師父揸車載你去考試路線但平時學車入唔到既路段，例如沙田既大涌橋線。我嗰陣由於考試前武漢肺炎令到停學一排，長途駕駛就變成同平時普通堂一樣照正常操車

檸頭動作唔夠大?
咁樣肥好慘

支票未扣數一定寄失左

想問下係咪次次停車都要踏離合？定係淨係二波以上停車先要？
同埋個離合係咪過左摩擦點就ok?

p牌預約大法係咪打電話去預約先？

無野了, 追post見到了

淨係踩brake唔踩離合咪死火囉

收油 踩少少brake 再離合 brake停定 手制空波
利申 仲學緊 有錯細力啲屌

考到牌揸出街行35死得啦

之前係市區學車揸45又反而覺得ok， 至少大家都係差唔多速度咁，反而鴨駕真係會怯

唔踏離合你點停車
你好危下喎

之前我都唔係好知，睇完呢條片應該會清楚ｄ咩情況要點做

黃紙就冇速度慢比阿sir剔既
佢話得速度慢應該係你大路都行二十零

有個叫未能以適當速度行車架

其實就應該唔關個場事
照計佢話得你慢姐係你相對慢
咁點解其他人可以快
如果你判斷唔到幾時可以快
就要學/練下

但好難剔到嚴重喎...我嗰陣考揸28至30佢都當輕微咋喎

我就係知有呢項...
咁即係代表唔係淨睇車速
窄巷有死車你揸三十就梗係快, 仲要快過頭
但出到大路條路係暢順既, 你冇理由又係揸三十丫

其實就算你當日好完美, 無犯錯, 個官都一定會剔下。
最緊要個人冷靜, 做好每一步驟，睇清楚當下環境。

今日考油塘 四山街 PASS左

有無巴打會上駕院隨車觀察果堂
會唔會好on9

無跟過車，但係有人跟過我車

我考油塘行高超道好順行30連輕微都冇 之後落返下面大前路開45

之前學車有跟過車睇人地學,但我睇果個仲廢過我,成粒半鐘無乜學到野...

搏就3日 安全就4日

勁喎 pass四山街有料

3日係3個工作日喎
星期三先穩陣

都係睇運氣 咁啱好彩冇乜車

我考鴨駕，個日勁多學車
車貼車咁揸咗兩個圈就順利考完
我諗長期都20

一開始出閘等左好耐都出唔到
個職員幫手截車

其實係做完泊位 之後轉左 味到斜波 佢話好貼欄杆 踏停我

要自己習慣望鏡 唔係既話考嗰陣就閪

我師傅一開波都好少提我望鏡 尤其係減速/轉波嗰陣望後鏡

結果點

btw 頭先去完cwb睇場，多車但係熟路，所以如果再fail鴨駕應該可以出街考。但係今次駕院個期撞啱sem break，所以都係課金再搵街外補鐘啦。

想請問大家有冇鴨駕棍van師傅推介？
問之前個個揸車d嘢，問極都係望住我唔答，點都要轉，mon緊朝早考試時間。

咁都計落丙部？

係啊 冇仇報 我路試好正常 張黃紙好乾淨 係衰貼入面個欄杆 太接近物體 一個嚴重收左我皮

黃紙好乾淨可能只係見你一開始就肥左， 都唔駛再特別剔你姐

我嗰個都係

虛線前係咪一定要定到靜止，望完先再起步？

你指讓線？可以唔停 轉一波慢慢出

我臨考果幾堂先學
我覺得泊位掉位真係背step就ok
唔洗咁心急學..當然你擔心可以問下師傅

如果肯定冇車嚟就唔使，慢慢轉出就得，有車就一定要停定

我果個係咁話我冇望鏡擰頭

其實鴨駕依家日頭幾時都咁多車，冇乜可能揸到過30，學咗咁耐都係一次過到30

如果讓線出雙程路，大路左邊有死車擋視線想穩陣d停一停先出會唔會肥我

鴨駕出大街要停，琴日個老考官就係屌我其中一個路口冇拉手掣，所以我諗考牌既話，都係當停線處理啦。。。

讓線要拉埋手掣？

正常有嘢阻擋視線當然最好停一停，最好大動作啲成個人傾前去裝睇吓有冇車，就算決定出都繼續慢慢隊出一路繼續裝

等其他人幫手，btw祝好運，記得上黎講結果

呢個唔清楚個正確準則，但係我琴日就係炒呢樣同埋太慢，所以下次考會拉。

睇嚟真係要大執下d動作，24號考鴨駕

但係今日去cwb 睇人入南華會個條斜路又係直接渣出去咁，所以最好有圖同地點可以討論下。

就係利樂右轉出利南，左邊永遠有架車擋視線

加油呀，最緊要做足step，遠少少就開始爬頭，2號街對頭有車就一定要拉手掣停，等到無曬車先慢慢抽個頭出嚟。

另外想問你個師傅點，同埋考咩？我考第3次應該要換師傅。

對頭要拉手掣架咩
佢從來冇教過 你搞到我好驚學緊d咩

拉手掣睇定d先啦，雖然左邊個迴旋處冇乜車，但係最緊要都係右邊會唔會有dc9飛出黎。記住考官坐左邊位，理論上望右邊來車會快過你，所以一定要慢慢出，一有車就停啦。

你咁做一定唔會肥：
讓線前停一停
慢慢行前 個人要趴前去軚盤到望左右有冇車
見到有車就停
就算停左都唔會肥你因為有死車阻住視線

等得耐就要拉，睇上面通常話停5秒以上要拉，不過真係要問大家去confirm...

要手掣空波嗎

唔洗 你停完都會即刻突個頭出去

你都預計唔到將會等幾多秒，我就好簡單睇吓有幾多架車嚟緊，如果得兩架仲要差唔多嚟到面前咪唔使拉，有三架以上咪拉一拉

師傅好nice
唔會㩒手機全程提我有咩做錯
泊得衰真係會教訓下咁

但係都要睇下我肥定pass先作到準

所以手掣空波係用嚟停多過5秒，而唔係出親路口都要拉？開始唔知琴日條友肥我手掣做乜

見到大部分師兄都唔合格

我果次就薩凡納斜路比佢話我太近壆踩停，我三月果陣多地盤，要小心啲地盤出入口

其實依樣野真係有啲難形容
唔同情況都唔一樣
你讓線 前面冇車你停一停就走既一定唔洗拉手制
但塞車慢流個啲 我考試個陣係一條街到拉左十次手制以上
就係油塘第一個讓線位右轉個條路仔
開下停下 我就係咁手制空波
唔一定下下都五秒以上 但你覺得要拉就果斷啲拉
拉左唔會肥你 相反你猶疑拉唔拉個到都去左啲時間啦
仲有停線同燈位依啲必拉就唔講啦

自動波私呀

讓線無車嚟梗係唔使拉啦，係等其他車過先睇情況再決定拉唔拉，基本上有車嚟緊拉咗都應該唔話得你錯，但如果完全冇車都拉手掣個考官對你印象都會唔好，覺得你唔識分停線同讓線

唔該手足

Pass

有對頭車應唔應該拉手掣空波等？

加油呀
我果陣真係太緊張
早幾日考就好好多
放鬆啲，加油

我行緊嗰陣冇做都冇同我講,我都係自己發覺自己做返

希望喺咁la

想問依家p牌可以點搞
聽巴打講有預約大法
同埋如果郵寄大概幾耐會收到

如果架對頭車係啱啱開始出嚟，即係佢起碼要8至10秒先會係你右邊經過，咁我會手掣空波，想問各位巴打啱唔啱。

如果佢係就行完，就應該唔洗啦，但係本身就唔應該抽個頭出嚟。right?

兩星期後考永孝街
見條路線好似好長咁
有冇師兄可以俾到貼士
有咩特別需要注意
同埋想知除咗多死車之外有咩突發事多

利：棍van

我自己去投箱3日後收到掛號
比你參考下

重考路試抽到天光道放學時間。喊出黎。

試過死車好長龍，行到一半對面有架車過嚟
師傅叫停低係度等，冇手掣空波，唔知咁樣啱唔啱

揸車唔好公式化

揸同考兩件事，雖然我會覺得要停得耐就拉，係咪錯

屌問左保險
好多都唔受保
受個間都成$7400

而家係咪冇得walk in續學牌?
同埋學牌過咗期係咪冇得排正常/快期?

我以為快期俾晒之前cancel左既期

mola mola

好心你就讓個期出黎比人快期

呢個就喺快期。。。

15年車 5座 1400cc ja

原來唔係初學冇野了

年紀細？

個考試一拖再拖
學牌都過埋期
運輸署又冇開
點算

你問架車幾錢？
我一路以為5千以內咋

我3x喇

你搵邊間保險呀？介紹下

10萬度

想知架車幾錢

Ching加油
小心啲燈忽然轉黃燈 同埋地盤附近條路都好濕鳩
介唔介意我問吓你聽日嘅快期係幾時搶到

兩星期前

其實之前考駕院，而家想出街考係咪真係大機會肥？始終未清楚自己實力去到邊，未估到。

是咪可以叫屋企人出
老豆有好多年車牌但冇車

ching 係考開街？如果轉考場會唔會話要適應咩新位，定係其實揸咩路線都係差唔多

考開街，
要重新適應
都依家都未練好
超冇信心

咁其實考街通常係學幾多堂(45min)就去考，同埋係咪可以約個師傅臨考一個禮拜日日見㗎？

調頭就第三堂開始學，泊位就尾3個堂先開始學

請咩假丫 你唔去考就點都要俾過晒啲錢

反正都係咪試下

自己同師傅傾

老實講我係師傅有時間梗係想日日見你 有錢收嫁

我自己暫時個安排係臨考嗰一個星期俾自己個人冷靜下 考之前嗰晚上返兩節 再加考嗰個朝早師傅送多一節俾我熱身

我自己就覺得考之前嗰一個星期都係咁操會俾自己好大壓力 除非真係未得

利申：27/6澤安

新人留名
想問下駕院想出去搵師傅補鐘應該學到幾時先補好？

Push
求巴絲解答

揸兩三次個半鐘既堂先，起碼識開停，前後左右，打燈同基本泊位

一般出去補鐘淨係同你溫路線，我係行曬咁多條就去補

今日抽到嘅自私丙部快期係幾時考？thx

早幾日pass咗筆試，抽到11月頭去石蔭考自私
大家覺得石蔭場算唔算難？

我諗緊轉唔轉排學院，未決定

石蔭已經係街場公認最易的路線

P牌仔依家去岀第一架26，好淆底

想問筆試份td82入箱星期六佢唔開可唔可以去入箱
定一定一至五先有得入

依家要renew學牌點樣最方便?
個舊牌係咪要比返佢?

無
呢樣唔知

有無巴絲排到棍Van丙部快期

學牌仲有兩個月到期鳥。。。

上兩星期考棍波第二次,考永孝街操咗四課竟然可以合格
考車根本運氣嘢嚟

其實係想操一操棍波車 所以我諗搵個屋企附近既師傅，咩路線都冇所謂

有冇巴絲知道 依家拎p牌係直接踩上去定要book先得？

合併試（9成9first take)
官專肥人交數，把尺會緊好多，
你要好outstanding 先放你一馬

自私35-40%
棍van 25-30%

但retake丙部兩type passing rate直標到60%
開始用番正常尺度考人

為左保持發牌數量同rate
二黎又比多啲生意學院做
十個八個都一take 駕院賺少幾多

就快考 睇緊放鬆野防手震

駕院堅持就是贏
絕大部份4take內
（2-3佔多數）

同一路線係優勢
4take(我當3take堅評分唔做鳩你）
正常應該點都有次pass

出去考又要抽
次次唔同，邊熟得曬咁多線

駕院重考既話剩係報幾堂要幾錢
諗住出去搵師父

怕fail

丙部7堂45分鐘5680 包租車考試路票

淨係班重考生都賺死佢

唔該晒！

想問個考牌官會唔知你考緊第幾次

官方說法係話唔知嘅

如果你只考丙或只考乙相信佢都知乜事

結果搶到駕院9am快期

都係鴨駕？

Jazz , corollaaaaa

我5500

你係講街場定駕院?街場第一次考要求高好多?

係咪我表達我唔好

街定係學院，

無論first take（大家都係30%左右）
定retake丙部（大家都係60%左右）

Difference不大
粗粗地分別當30%同60%就得

運輸署有report 睇
明眼人一睇就知潛規矩
唔通個個隔兩三個月就由阿木變拓海

好多人覺得自己second take同first 無咩分別，第一次就官字兩把口，去定唔去都有劇本做死你，

但第二次照合格（當然真係唔好離譜/低級錯誤/比人害）

師傅幫你搶定你自己問?
排到幾時考?

考培正 1515
肥左丙部
石鼓街落斜過死車話我太貼障礙物

點解唔俾多少少寄掛號？又快又有得追蹤唔怕寄失

所以真係平常心考就得唔好預一定要1 take pass咁壓力細好多

自己去原本諗住捕住朝早slot，點知突然話知有0900就狗衝

最近有冇人抽到van丙快期

係，即場攞

好似冇得淨乙

駕院以棍van計 考2次 ～1300+6000
街如果用同樣駕院堂計
租車- 2次=～3600
考第一次16節=～4800
補考8節=～2400
加學牌 2次路費=～1600

仲平過學院考一次

Pass丙肥乙，重考都冇得剩乙？

我記得之前睇話肥乙要考埋丙
可能記錯

有冇巴打試過carousell啲租車

唔洗乙部掉頭 泊位

想問下入箱洗唔洗貼郵票?

唔洗

因為你已經做埋郵差嗰份

唔洗
份嘢都已經連人到埋運輸處 你仲想寄去邊

Passing rate真心差唔多
學院只係學死幾條線
唔洗抽、唔洗東學西學
For d有錢嘅懶西們

鴨駕有冇咩特別要留意，我遲下轉去鴨駕嗰邊，十一月中考，9:20

唔該巴打

做足d動作，無紅綠燈，無停線，但係朝早有機會有死車泊街，要做爬頭動作。同埋速度要合理，最好快少少，費事比人話慢。

上到葵盛圍預左比小巴佬攝 多d望鏡
好多廢老亂鳩咁嚟過馬路

邊間呀？

踩到死火

睇youtube見石蔭唔洗做斜路起步定我睇漏左啲咩

現場入箱
學牌過期同你排期考試係兩件事

你想再上堂咪去入箱續學牌囉

跟辦公時間

其實就睇個人需要
早排我做加簽，因為冇支票喺入面，又冇黃紙喺入邊，所以就咁平郵寄

我冇記錯新觀駕係要拆開乙部同丙部考

師兄已經三字頭冇理由唔受你保
搵多幾間問下
快而保通常都受 但墊底費幾高

好想買棍fit GE但係好貴

每次學一堂都會搵到自己衰同要改善既地方
我學院學完停咗兩個星期再搵街師傅補鐘
今日再學返上車起步都生疏晒，練少陣都唔得掂
我揸棍Van起步摸磨擦點拉手制，俾師傅話左腳離開離合器太快唔得用力hold住，郁嗰吓會chok
拉手制有時鬆嗰吓成日都鬆唔晒，又俾師傅話太斯文
有時我揸到去到燈位，差唔多到就轉黃燈就會猶豫
臨落堂師傅同我講咗句，話我反應太慢，個口吻仲要似心淡咁，以我目前進度離考試之前真係有排練

P牌保險好貴架 有屋企人幫手出就最好
基本上過25歲,有2年以上車牌,架車車齡10年內
三保唔會貴得去邊

係咪可以等到甩p，定係第一架車就算無p都會貴保

我成日俾師傅話我心急同埋轉灣成日扭唔夠 其餘都無咩問題

我集結五個師傅既評價就同你相反
我就有d位揸得太慢同猶豫，轉灣扭軚就有時太多同急
今日我搵個新師傅就冇乜話我呢個問題，係唔知係個人準則唔同定我改善咗

你唔趕住要揸既話最好梗係甩P先啦,萬一奶左野起碼唔會P牌加監
如果你係第一次買車,係冇NCB,即係無索償折扣
,一年內冇claim過錢下年投保就有discount,
第一年投保係0%,第二年就20%,最高可以去到60%
(唔同保險公司有唔同）
正常過25歲,甩左P,架車唔太舊,ncb0%
大概三保都係3千幾蚊~4000內

架野震過貓王之後成架彈起

一樣揸得太慢，ching 有無咩建議可以搞掂速度問題

揸得慢係指轉波唔敢俾油定點?

同問 今日中午時間學車勁塞車 好多人路邊衝出嚟

鴨駕多車到top speed 35

重考丙部快期係咪停左？

想問問大家
最近紅綠燈口位成日都去到白線前少少就轉燈

搞到成日都要急停之餘仲過埋白線
大家會點處理紅線燈口位

我嚟緊考油塘 好驚咁樣肥

已經因為咁肥咗
去到某個位唔再理佢有無轉燈其實應該就無問題

今日沙駕棍波Van 1 take pass
之後比個師傅屈左兩堂路路通

點解會屈到...

有d位你見佢綠左好耐要有定心理準備佢隨時轉

呢個師傅識玩同埋自己衰心軟

要熟條考試路線啲燈位邊個會快轉燈 同埋如果少過一個車位就轉燈車速又唔太慢既話就咁定速過埋佢 唔洗俾油 hold住就得 急停分分鐘仲死

多車就無辨法,點都要睇返路面情況配合車速
我就唔清楚你鴨駕D路線係咩情況,而且我學沙駕嗰邊
依家有時留意自己轉2波開到40幾成部車已經好嘈,呢D情況自己都知道要轉3波
通常我自己見d直路要揸長距離,就算師傅無叫都會迫自己試吓轉2,3波

想去入箱申請p牌
星期六入唔入到

巴打們通常燈口位會拖落幾多km 過燈口？
我拖十幾二十都覺得好難及時煞停（當然我講緊自然煞停）
重dup應該會停得切 但我估會肥

btw如果拖得慢都好 當有十幾二十km
到燈口前又突然轉燈
咁啱後面有d hihi咬你屎忽
係咪都應該照過？

我見香討有人話燈口前會有2個箭嘴
2個都未過就停 過左1個而又有咁上下車速就可以衝
係咪山埃？

通常架車去到最近白線嘅箭嘴先轉燈，定油過都冇問題

鴨駕未試過揸到35

Thx 以為個箱係出面個啲位

想問下呢 我上年有抽過快期 不過冇比錢比佢取消左 咁仲可唔可以用舊黃紙抽架？

THZ!!
唉早知開返即刻排正常期

留意死車,留意廢老廢青衝出馬路

上星期4補返郵資,td82琴日終於到運吉署

根本就超多車 成日停多過行

師傅本身唔錯既咪由佢囉 佢考多次既話租車錢都唔止

我自己就係離遠見到啲車停就開始收油等架車慢慢過去 再慢慢印落個brake度 距離感就要自己再試多啲

突然轉燈都無所謂 因為你已經預早收慢晒架車 你踩brake後面係睇到有燈著 佢照咬就唔係你問題啦 你都控制唔到

跟住個官都係話我慢

我都係咁話，同埋佢話有得渣X1 有D心動

有次見冇車咪俾多d油行，然後左轉入返駕院，個師傅又話我做乜俾咁多油

多車但條路實際情況點？如果有兩條行車線，就算其中一條泊滿晒死車，你行嗰條完全冇受影響既都可以唔使慢慢行，除非前面有架車頂住快唔到就冇計。我沙駕行插桅杆街，兩條行車線左邊成條線都係死車，但右線暢通無阻我一樣照用45去行

我趕住揸呀，所以焗俾

10個車位就要轉線，因為前面一定會有部大車泊係度。最闊條街就不嬲塞

10個車位足夠加速到40再減到20幾去轉線啊，我睇google map見利榮街一轉入去有足夠距離俾大油，跟住轉完線後亦有足夠空間再俾大油。利南道唔塞就更加可俾啲信心俾大油直衝，呢兩條街睇落比較安全唔似會有行人過馬路

攞咗朝早考期，之後會試下揸快d ga la

啱啱拎完p 就好想揸出街試下揸
租車有咩介紹？
Carousell有無人試過

我5月頭fail路試，運輸署隔咗兩三星期先重開，但我CFU到而家未幫我排到個快期。近兩三日的起心肝每朝自己試吓排, 早兩日都揀到日子，但今日入晒資料出咗句「很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格。[517-E-0424]」。

有冇人知即係點解？

我星期一考 好緊張

星期一考培正道 好緊張

你師傅幫你報左快期？

唔洗呀，如果你近牌照事務處咪係辦公時間入箱

佢兩三星期冇搵過我呀
報咗應該會同我講啦，因為我click埋查詢快期就話check唔到record

唔會幫我排慢期呱

你快啲問下佢

每次考46都打風

利榮左右都會有死車 冇可能揸到40

我個陣拒絕左因為都唔會即時買車之後佢叫我寫下意見書幫下手 如果巴打係會即刻揸車 上下路路通都應該唔錯既 等你返黎分享下有無用

我見fb page 都有
巴打試完share 下可以嗎
我都想試但下星期先有P到手

個箱係運吉處入面搬出黎架，唔係辦公時間就冇得入。

但你有無避？

想問下今日有冇得入箱 想搞P牌
唔該晒

因為公司有車比我渣，所以想攞多D路面經驗。學上面巴打話齋，路路通都係重考既一半，咁咪當比師傅賺

過果下仲係黃燈咪繼續去
你未到白線佢都已經黃燈就停

無 跟辦公時間

想問三波停車係咪即肥
如果咁岩轉燈

但金牌路路通真係好貴，成5、6要蚊一節，出面有牌補數只需2、3百，價錢差成倍

想問下星期六日夜晚mk停車場通常有冇位
家樂坊 朗豪個啲

一take pass

最麻煩一定係出試場同返試場嘅貨倉路

利:琴日9點幾考冇咩車

恭喜巴打 過啲運黎

通常我都象徵式踩住個break撥技波棍，跟住好似平時禁鬆極力子。通常上到磨擦點未鬆曬已經會踩番落去

昨天四山街 1 take ，家下都唔敢想像做到

今日跟新師傅 張地墊好撚”啜” 搞到吊極力子卡下卡下，同埋個油門好敏感 輕輕一踩就上到30 各位ching有無咩解救

不過出面D師傅行既路就
通常都係考試路線

跟緊個新師傅幾好 下星期pass左再介紹比你

有牌都行考試路線？正常應該行吓高速隧道咁架喎

有D師傅好似唔係咁鍾意行考試範圍外既路利申學緊車既之後都渣過呈祥道

試下著對薄啲軟啲嘅鞋？
鞋底太厚會感覺唔到啲掣

但啲課程講明係俾你體驗吓行高速公路、隧道、落雨、夜晚行駛，無理由剩係行考試路線

著咩鞋
其實揸車真係vans最舒服但係好耐冇著
依家著 Air Force 1揸都冇事

ohh... 我指係出面街師傅，駕駛學院好似可以過紅隧上山頂

磨擦點唔鬆曬再踩返落去唔係空波滑行咩 即肥喎
三波停係好急嘅情況下先停得，咁啱轉燈近路口咪照定速黃燈過
見到綠得耐就好轉定二波啦

我覺得空波滑行重點係喺唔喺磨擦點
如果唔係既吊極力子都會中空波滑行
不過退一萬步 第一樣野係我唔會用三波過燈

兩條線一齊轉彎可以點轉得好啲
成日俾師傅話hi到隔離條線

出面一樣啊，例如呢個好運駕駛學校介紹都有講會行高速公路

打錯

是
交通燈前一個箭嘴落二波實無死

避左啦 因為我騎緊線，
佢話我太貼要再拉闊d

其實不嬲都係著ultra boost
以前師傅張地墊係毛果種 而家果隻係軟膠 啜到仆街
諗緊考試果陣成張抽起佢

放假時間可唔可以揸公司車,可以既話就搵個揸開車朋友坐黎格離,傍住你揸,操幾日應該都冇咁驚自己一個人揸都ok

Ultra boost
諗緊如果下次都係咁就成張抽起佢考試

可以呀

其實油門敏感真係幾好，好過駕駛學院個D千年老泥油門，踩極都唔去

我嫌佢太敏感 今日第一次上佢堂 鬆晒極力子 諗住比油去 一踩屌佢快到on9 個背脊貼住個pad

可能要時間適應 但我星期五考了

ok既你慣左之後就好ok架啦
btw師兄考邊度

我重考 諗住學4節算 都係考返油塘 好好彩

收慢

我3波見燈位一定減速轉2先

咁咪得囉,順便可以熟下公司車既size

公司車全部都係hyundai

我之前都係咁
但駕院個呀sir 屌 佢叫我照3波

貨車H1?
比我唔敢揸,咁大部

i40

我師傅話3波見到死車/慢車/燈位轉定2實冇死,因為唔會好似佢轉2轉得咁快手,萬一見到轉燈先轉2就可能轉唔切

我就除非見到過燈之後要落二波（轉彎/死車），唔係都唔會落二波住，真係見到黃燈先諗停唔停得切。
啫係好似考天光道亞皆老街中間個枝燈禁，應該冇人會教有理無理都落番二波先

可以介紹埋俾我？唔該晒

想問我睇祖哥d片,見到個情況係部車開3波差唔多到燈口轉二波停車

佢就話依家可以收晒油，用部車既沖力埋去，望鏡減速，再翻望鏡三轉二，同前車保持適當距離，再翻望鏡車停定拉手制空波。

想問部車三波自然沖向燈位，洗唔洗踏少少腳制減速？
同埋二波係咪都可以直接空波？

有冇人可以教下cut 線點樣cut準D
我之前渣開老電 望鏡係望遠車有冇撞埋黎only 寧頭一望就睇曬有冇車
但私家車要靠後鏡側鏡判斷距斷 好唔慣
仲有學牌車塊鏡望唔到遠 好難判斷 係咪鏡入邊有車影 就唔cut得住?
有冇youtube片教學
仲有私家車坐右邊 點樣判斷自己架車係行緊路中間

當然要踩 唔踩低既話轉2波會chok(好似係)

係

想問下沙駕星期四朝早9點路面情況如何

衰自己on9 盞紅綠燈收唔切肥左 屌
個考官好好 多謝你 希望你有上連燈

多車多人

望實d小巴的士 準備隨時比佢地cut你線

多石線就留意埋貨車

想問鴨駕星期五朝早9點 too 未揸過朝早堂

鴨脷洲個考場唔係執撚咗啦咩

可以到時再上黎搵你地

教車師傅都同我講過要注意呢個位d小巴好多會cut埋黎埋站

你唔考試渣三個鐘個人都攰啦

淡定就得

cwb你試下中邊寧頓街 想死 已經唔講宜家禮頓道果條斜路捉得好嚴啲師傅唔敢比學牌上

今次考石蔭 希望pass

踩油門要用陰力，好細力踩就得

內線就盡量尾碌追住個路壆嚟轉，外線就盡量偷到前一前先轉，最重要盡量唔好同隔離線嘅車拍住一齊轉

佢唔係佢呢D老屎忽
正常見到100米有車停係度已經要brake轉2波
由2波慢慢去到停
2波停定拉左手制先可以空波

其實習慣就好，巴士我都係咁揸

係咪南華會？一定要經歷架喇果度因為三條線都經果度返考場 睇多啲祖哥啦 佢掃桿埔三條路線有兩set片 你要睇到合埋眼都背到過死車啲步驟
果度左邊基本都有死車 幾個注意位
1）左邊排一定有死車 爬佢果時記得右燈望鏡望盲點 最緊要睇埋後面有冇的士佬想爬你先 同左邊車至少一道門距離
2）同一情況要爬 雙白線個位基本上唔好爬 除左真係冇計冇位一定要爬 都係打燈望鏡望盲點
3）對面條有車點爬？慢慢過 望哂車同兩邊車距離 如果因為你塞住後面交通 都係大剔你 因為果度實在太多車
4）你爬緊對面有車過黎點算 一係佢停一係你停 通常佢停
5）南華會門口前有個停車場位地下寫住不准停泊 記得真係唔好停果度 會肥
6）過左一半路通常都有個位爬完右要收返去左邊 再出黎果時記得平時爬返出黎咁既步驟 打燈望鏡望盲點
利申一take掃桿埔 上左十四堂 因為比武肺delay左兩次

總之你再背公式會肥埋第三次應變下揸多d feel下

而家有冇得walk in排正常期？
好似話疫情關係停咗所有未預約服務

即刻睇下祖哥先

入箱

可以你側鏡扭得唔好？
1/3自己車身 咁咪可以睇到自己車尾同人地距離
只要大家係同一速度/或者你俾油 大約1-2部車位就扭埋去 怕就俾大油去
如果學牌就等200百米無車先去

點行中間就睇遠D 或者A柱同地線

其實而家係咪好難抽快期，師傅叫我報住正常期先

學院棍van retake pass， 終於

BTW 如果有師兄係街搵師傅補鐘
唔好搵魯師X 電話係 9629 7232
車牌係HV1387
教車係到dump波鐘 超離譜 可能係我唔好彩啦 時運高

對面線

第一次考筆試 宜家係咪要將td82同住址證明入信封再入箱 交錢用支票?

份人好蠢唔係好知點處理未見過嘅情況

連埋支票入箱

請問考路試個時洗唔洗做埋樣整下塊左右鏡

正常就臨考之前已經整好，總之一開車就唔好再掂d鏡，如果唔係就代表你開車前未準備好。

我以為要整下塊鏡整下座位，畀個考官睇有做足準備

其實考試果陣 車速20幾算唔算太慢

hmm 你望完d鏡個位啱都ok geh我諗，睇下其他巴打有冇特別提點位

睇情況，如果條路容許你行快d就下次再見。

當年p牌第一部車就係揸呢部棍波版，個陣學完棍van但用棍van方法起步係唔得斜路起步直情驚到仆街

有冇巴打抽到快期
港島等咗一個星期都冇

巴打可唔可以分享下係側鏡見到後車佔塊側鏡幾大先代表安全cut得（假設大家同速度）

巴打星期幾考？
同你一樣dalay咗兩次不過fail jor

記得考老電之前個師傅特登提過我，加速減速，上波落波，轉線轉灣呢啲都要望鏡

咁多位巴絲打你好
想問下俾法官收咗P牌之後
係咪可以即時去報重考?
同埋淨係考路試唔駛再考筆試個啲?
感謝咁多位巴絲

正常行車同後車保持2，3條白線距離就cut得
慢車就1，2條都ok
高速嘅話，後車車頭係塊鏡上半部(綠色線以上)先建議cut，藍色線我覺得係最低限度

只係日本試過

我好難答你幾大
我係睇我車尾個條線同人地車頭個條線
啫我最尾個個位同人地最前個位相差幾多
當然你要係心中畫條線
所以塊鏡一定要睇到自己車身先

掉頭同泊S係咪唔可以停車扭駄
即係泊車架車要keep住流後？

排咗期冇去考 想考返有咩手續

兩次多石

我試過好多次都係4節
亦都試過上午4節， 下午再上多三節。
頭一次真係有啲攰
之後就習慣咗

師傅教整個中鏡畀考官睇,左右鏡唔整都冇所謂,都係話佢知你有依個意識,當日考車開車前佢會搞一搞文件,同時整一整鏡就冇問題

除非要爬頭,2邊有死車,否則算好慢,調頭泊位就太快

停車時唔可以繼續扭,即係唔可以扭死軚,但係可以扭軚/回直前停一停,等架車行太多

Push

發覺你個個留言都要提一提自己肥太慢

講開我考個陣都有tick細tick慢

但好彩落大雨考 我揸30幾都冇事

咁掉頭第一下扭右係停個陣扭定郁左先扭
咁泊位扭左之後回直係停定先扭定都係要邊流後邊扭

一定係部車行緊時扭 停個陣扭會肥

行慢啲扭勁快就無事 試多幾次會熟

反而我自私掉頭第一下扭右好難預車頭位置..有時俾呀sir話預太多有時預太少

唔該晒巴打

入箱交個地址證明用副本得唔得？

得

呢幾日有無人搶到棍丙快期？

純粹想知 [517-E-0424] 點解

真係好慢，平時轉緊灣都20幾啦

過死車果陣20幾 俾師傅話太慢 為左擰頭望盲點搞到拖慢後面 平時行就30幾 長直路無車就40幾

係轉線前望盲點啫，決定轉線後就可用合理速度過，唔使專登拖慢

同問
但正常期就冇得抽快期

我都係堂堂著ub
習慣左覺得幾好

我重考轉左師傅 上得4節 但張墊好啜 好唔習慣 但星期五就考

多石線應該係呢個位轉完左之後好易中伏

可能有小巴喺你右線
過緊燈既時候會加速cut你左線埋站
你反應慢 兩架車太近就可能比考官踩停
又或者你會被困喺小巴後面
而你架車可能會喺行人過路線上面

所以你圖中呢個灣靠左線轉之後
可能好短時間就要決定點做

第三次考
三次都係忠義街
都唔知好定壞

大家係邊度搵到好既教車師傅？另外考油塘路試有無好師傅推介？果張List 得姓同車牌真係搵唔到師傅本人

我學既時候都試過呢個位轉左過咗第一個燈位後，前面有小巴埋站塞住咗，我就喺行人過路線前停咗冇踩線，但唔知我咁做有冇阻住十字路口既車，我師父喺隔離又冇出過聲，唔知我咁做有冇錯

上個月禮拜六 路面情況都好差

鴨駕派咗個朱sir比我，想知係咪得一個朱sir 就係仆街師傅個個

都係靠朋友介紹

屌本身約左個師傅中午補鐘，一星期前約好，佢今日先黎取消，搞到我白等，DKLM

有冇聯絡資料?

車速未能配合路面情況

5月尾肥左合併
仲未抽快期 有冇邊間代抽好
快期王

咩車

棍VAN

停十字應該可以 因為冇黃格
但行人過路處紅燈係咪可以行返？

應該可以行，因為理論上你已經過咗之前既燈號，喺嗰個位冇燈號睇，不過當然都要肯定冇行人會過馬路先可以開車

我自己考自私搵學車王搶快期 大概一個半星期幫我搶左一個禮拜後考既期 但佢收350蚊 你睇下值唔值

比你參考下時間
我5月18fail 合併 一個禮拜後 5月27搵佢地抽 佢地5號通知我抽到 但文件上出錯 唔記得我比埋錢佢地代辦 所以7號先比考場我 跟住黎緊16號考

自私重考 今次忠義
有無人肥左佬之後有陰影

咁幫你抽到之後
係咪自己再去運輸署交考試費

就係我再比多100蚊代辦費佢地(因為我返工真係無時間) 跟住加埋比運輸署既500幾蚊 一次過搵佢地搞

當然你有時間可以淨係比350抽快期 但其實我聽講350算偏貴 但我覺得速度算快

本來年初六考但delay左

望埋行人過路燈
紅燈+無人就可以行
如果唔係又有一個剔

啱啱考到，想揾份揸車parttime

想問吓入箱續學牌大概要幾耐先有回覆？

而家拎p係咪一定要用支票俾$90，Cash得唔得

問題12)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案12)
⋯⋯請預留足夠時間申請（巴絲回報學牌最快三日，都有人兩個星期都未得，⋯⋯）

入箱用支票

thx巴打

爬哂文再問啦

架車好舊？

想問下運輸署係咪仲未開返walk-in 整P牌？

到底停車幾時要望鏡？
踩brake前定踩緊brake時望好

隻腳離開油門時

咁停車望鏡嘅目的係咪要掌握吓後車同自己嘅距離？

係，提防停車時後車距離太貼撞上嚟

唔該巴打！！

下個月15號就考沙田(聽學車師傅同做考牌主任的朋友講，而家七成考河畔)，星期四先出街，琴日特登跟車、睇一次會行咩街。
沙田考車有冇咩要特別注意的事項？

咁快嘅 6月拎牌 9月有得考

如果真係考河畔咪準備好5000蚊補考囉
反正死車多到咁

你考幾點 點解會有個70%河畔既結論
你話70%多石我會信

11:15am學車師傅話以前河畔都係兩至三成考，近呢三個月開始變成考最難個條

P牌仔想借/租車
後生女司機
手車連師傅同朋友都話真心唔差

點解有時3波上斜畀大油門都好似唔夠力咁，無預期想要嘅加速

仲要開埋收音機嗰下專注力明顯下降

可唔可以幫手問問澤安依期興咩

河畔個狀況其實我覺得次次入去差不多
一樣都係橋底巴士站之後過中線要望清楚右鏡
橋底個位果度車速都唔慢

入去河畔就準備不斷過死車
然後又會有對頭車
判斷一下有無一個車門距離
有就做齊動作 逐架車過 望右 盲點
再望返左睇死車頭有無盲撚跑出嚟

學院師傅話 河畔過死車+有對頭車 四車並排都可以唔使停
但補鐘師傅就話 四車並排要停 三車都仲可以慢過
到底邊個先岩

你呢個情況係咪一轉完右果個位
四車如果好窄 對頭車踩曬線
我會先望清楚d再去
起碼有意識話比考官知我望過

轉完右入去果個位我成日覺得
一入去塞死/太窄 而唔敢開車
搞到後面d車轉唔到入嚟一樣咁大穫
考官問你做乜唔郁就GG

I see 啫係用番學院個套
唔該哂巴打

一陣lunch 去駕駛學院補返d 文件就排期筆試，唔知排幾耐呢

有冇巴絲搵過招榮佳師傅學自私？係人地介紹的，但上網完全搵唔到資料

打去問期啦，不過可能會有快期

鴨駕朝早中利榮真係弱智都pass

自已買啦

有冇巴打知天后個長途駕駛係咪去到個停車場再call個師傅落嚟

請問金鐘統一中心係咪都可以入箱續牌?

學車真係課後要溫吓書，ff吓先得
單靠師傅指點唔掂，次次落完堂都會諗吓邊到要改善
追返連登之前d post都有用，每次師兄留言d經歷都可以參詳吓

有一次夜晚8點上堂
返左成日工好攰
之後係咁俾師傅屌
屌到我自己打燈渣埋一邊停車同師傅講要抖抖
之後師傅嗰晚淨係同我做泊位

睇你咩車，貨車又有冇載貨
最簡單咪拖2波谷上去

係
但睇你入咩，唔係間間都收所有嘢

出面都有

利申學緊

唔好心急 一急就亂唔知自己做緊咩
上多幾堂會開竅架啦

真係 我學完會睇下片 係個腦模疑下 有問題記低再問師傅 係個腦模擬 得閒無人做埋動作 到上堂所有野會做得熟手好多

普通棍波貨van
即係行2波先有力d? 個力同大細齒輪有關?

投遞洗唔洗自備信封

你唔搵信封諗住點載晒d野?搵個釘書機釘起晒?

一陣都上去，順手book埋考期

我打左去問
職員都叫我用信封入住
不過我本身都已經釘左份野

問左可以
我續學牌

van就佢坐係架車入面等你

感謝

好緊張，一直係鴨駕冇出過外面世界揸

有冇人試過學車用手機影前面俾自己參考下

上次兩個鐘係無限兜筲箕灣到天后條線跟佢指示當考牌官咁就得，最尾會講兩句廢話

exactlly
我會用單車波箱嚟形容揸車轉波嘅原理，或者你睇吓波箱結構嘅片就會明

上星期二係金鐘用投遞箱申請P牌
今朝收到掛號信

次次上堂前都好有信心

今堂第一次出多車地方 啲的士佬亂咁cut線 睇少啲都出事

搭單一問點解學車2波上斜嗰陣冇乜力，跟住個師父叫我轉咗1波之後架車大力咗，唔係應該2波大力過1波咩

過兩日8 9點先學 都係放工之後瞓一瞓先

一定要
個人完全集中唔到精神

你踩單車上斜，高波易發力啲定低波易發力啲？

一向係低波大力過高波，如果高波大力啲既咁全程最高波得啦，使乜轉波？

咁係咪應該啱啱上斜嗰陣2波差唔多上到頂/前面架車慢就轉一波

咁你咪拖波

冇公式背㗎喎
你覺得唔夠力咪拖波
同埋正正常常唔塞車唔會用一波行

總之唔夠力/轉數咪拖波

筆試最快15/10,好耐

明白

有
我師傅會話攞部手機出嚟擺車頭 一路揸一路拍片
成日話記得翻屋企溫片 最尾一take pass

想問吓考咗筆試, 有無得私家棍波轉考自動波?
如果可以嘅話要點轉?
棍波師傅真係太難搵

以我所知就唔得,因為我考筆試個陣,運輸處有個呀姐係到對資料時最後通碟我地 話有無要轉考自動/棍波既學生係到,有既要舉手而家同你轉,佢話一考完筆試就無得轉

唔該曬巴打
咁唯有搵駕駛學院啦

巴打快手d 報， 筆試而家去到10月中啦

佢冇乜點去澤安幫人考牌，答唔到你

盲點真係要習慣望,我學個陣試過幾次真係睇盲點先睇到架車,不過我覺得你最重要係問清楚師傳點睇判斷睇側鏡+中鏡去轉線,因為如果你唔好彩好多車係你後面,作為新牌/學神,真係好難去知邊個點先轉到線.

轉左定轉右？

頭先咁揸 肥左啦你

我都明嘅

有冇人知道 本身有1A牌 岩岩考到2 ，暫淮執照寫2 可以揸到棍私家車？

可以

想問下呢港駕考完筆試 直接走得同唔洗等成績？
同埋你有幾耐先收到路試通知？

香港駕駛學院可以直接走，佢會sms你，會幫你攞埋路試嘅期，嗰陣時隔幾日就收到路試日期嘅sms

非駕院考生就係 好似

唔該晒事關今日考完但係好似冇成績睇咁
搞到我都淆淆地底 你咁講我都放心啲
總之就係 呢幾日就會聯絡我啦

我嗰陣考完後唔使一個鐘就收到學院sms通知合格，跟住四日後就收到路試日期通知

同埋我記得如果係報冇剔自動波，考試個日用自動波考都會俾個自動牌你

睇祖哥YouTube 見天光道佢全部都有做到三手掉頭
想問下我銅鑼灣乙部考左合格 但我之後抽到天光道考 會唔會要做多次三手？

冇得唔習慣㗎一定要望㗎，我成日唔記得望，唯有洗自己腦

我今日上去香駕交埋住址證明，cs 姐姐話兩個鐘內會收到sms 通知結果

Thx ching 諗緊好冇港島轉九龍考

我果次考亞皆老街就石鼓轉常盛街直踩番去

今日考培正道，窩山塞到High High 塞到同個考官都就來訓着 直接喺條路做斜路開車

16個輕微都合格
好感動

過死車留意距離，做足打燈擰頭。小路出大路睇清楚兩邊冇車黎先出。上山嗰時如果有死車留意同對面車距離，覺得太近寧願俾佢過左先。

跑馬地自私一 take pass

窩山係必經之路啊

恭喜晒呀

其實幾好玩 又有得上寶馬山 又有得片

考試報到果個cs好似好正

好似得，私家車轉貨van先唔得。之前聽師傅講你考個時用自動波就比1A牌

我聽日retake
新師傅教 你每次掂手制同放brake都提自己望鏡就得

Moto?

唔知有無搭錯線

對

多謝，上咗成50堂，臨考前仲比師傅diu緊，算好好彩

駕院學生想補鐘
有冇ching推薦棍van葵興師傅

50堂多我一倍有多

我考四點幾放學時間，多車，所以行A線，算係最易考

培正50堂誇左啲但pass就得

我三月中學左三十幾都肥路試
上星期加左八堂先pass到
學多啲路面經驗都好丫，師傅話齋之後揸車冇人教你行，冇人踩停你架啦

每次掂break
手製
幾輕微扭軚都好！
開車
望鏡盲點！！！

返centre入冬青道果個位 有車落黎 太近 唔夠時間入冬青道呢 就要對住燈柱拉手制(果度黃格黎但都要局停 事關佢畫線畫得差 加啲交通燈亂set（落山上山一齊綠）

每次掂break
手製
幾輕微扭軚都好！
開車
望鏡盲點！！！

搵左學車王排快期
唔知幾時得呢

16個輕微都合格算唔算好彩
師傅話唔過20個就算

啱啊 所以荷包痛都無計

合格左就唔好諗啦

冇嚴重就得，幾多個輕微都冇關係

我跟過個師父教每次隻腳一離開油門就要望鏡，都啱既，一唔俾油嗰下其實架車已經係開始減速

都係

今日培正重考，考之前補咗四節合格咗
之前啲師傅教我點合格真係冇咩用
換咗師傅教我交通規則反而輕鬆咗

幾點考？ 路況點樣？回旋處塞唔塞

有跟呀 認下路 聽下師傅講野當免費上堂都好

呢度係一定要停黃格架, 唔會肥
考牌主任全部都知
果度如果唔停黃格
就要停係成和道路口燈位果條白線
又要等藍塘道D車橫產埋黎
又要等藍塘道產入成和道
又要等藍塘道產入冬青道
果度係樽頸位你會塞死哂成條成和道
咁就會肥喇

仲有要小心 成和道轉上去藍塘道果個死亡彎
suppose我地上斜, 右邊落山嘅藍塘道車要讓我地
但我練咁耐無一次係有人讓
如果你見到成排車黎, 果度要拉手制, 拉2格, 否則會溜後

及小心, 幾時都要望鏡...
我出centre 時避垃圾 打哂右燈望鏡盲點
小心堆仆街垃圾
回直個軚(扭左)時無望到左邊盲點
然後就直接比大tick我+大力關埋本簿sosad
果度講緊係路試第一分鐘嘅事

沙駕
頭先上完堂臨入番駕院
前面架車無啦啦停低
好耐都冇反應
之後我扭出過線
臨過就有個女人落車
師父話我咁做會急速駛出物體
考試撞正咁嘅情況真係俾自己人累
師傅話應該一早(兩三個車位前)預先預測佢會停之後過線
但心諗 邊有可能預早知 佢無啦啦停又冇打死火制
如果遇到呢啲情況係咪鳩等佢好啲？

師傅話天光道淨丙部唔會考公主道，only 亞皆老街同靠背壟

下，咪玩啦，我上星期先考完公主道，pass左

Ching 考丙only??

你地指既望鏡係睇右鏡加盲點？我暫時淨係慣望後鏡

係呀加埋盲點
你任何輕鬆扭軚都可能撞到人呀/想超你嘅車太近/有D唔知邊度彈出黎ge電單車

我師傅都係咁講
冇行過公主道
考果陣亞皆老街

多數都考亞皆老街多？
靠背龍多車多人都hi

垃圾要當死車處理啦，做足打燈擰頭基本上都冇問題，係有機會有對頭車
其實藍塘道嗰個問題冇得搞，揸開車基本上都知道應該夠過，係考試咁9要有超級安全距離
不過考試遇到咁情況，都要停一停讓左先，迫不得已要過要不斷望鏡睇位擰頭同超慢車速

合拼呀

合併呀，我師傅都話呢條路好少行

佢講淨丙部

係 我前日都係第一次遇到嗰個位有幾袋垃圾 點解唔可以放埋入路邊係都要突出嚟

2點考，第一個路口轉右塞左一陣本身教官叫我轉右再轉右但因為塞左太耐叫我轉左落四山街，之後轉右上四山街一間貨車都冇勁順，兜左一圈落嚟都冇任何車。兜完四山街之後咪有一段短路要上3波嘅，咁岩前面又有車塞住冇上到3波，唔緊要，師傅講過上回旋處前有條斜啲嘅大直路可以照上3波俾教官睇，結果又塞，所以全程冇用過3波。到入回旋處又係突然冇哂車，做哂基本動作打燈望鏡輕鬆返到終點。當然教官最後冇剔我未能使用適當波檔。

師傅話唔一定
我果陣考三點幾，放晒學又唔算好多人，反而亞皆老街番常盛街二變一塞到hi

係呀, 等就一定要手制拉多D

考牌呢d時候一定等

有冇巴絲知入箱之後幾耐會收到幾時考?

Same遲下都考3點

一堂個半鐘？

師兄識野

推

我搵人抽
三星期都未有

想問下跑馬地Ching 呢啲情況
有人係你隔離行 應該要繼續慢車行定直接停車等佢離開咗我再行？

如果你未埋到去已經見到佢就收定油，同佢保持距離。佢要離開行車線先用返正常速度。

Thx

一堂45分鐘

想請問而家武肺咁嘅情況其實自己冇技巧係咪冇乜可能抽到九龍快期？

我見好多人都好似搵人代抽咁

咁如果佢係同我同方向應該點做

唉
真係唔想等到10月

太近就等
有足夠距離就keep中線先

其實果個位唔好太早過左線
望清楚無呢d死車 又或者山上面落嚟車速較快既車
先好決定入左線

屌我諗起考完試返駕院個陣
見前面架學車停，我咪跟住停囉
點知架學車突然扭右駛出
我先發現原來有架車係佢前面停左係度
但我又唔知駛前左
好彩仲扭到右兜返入駕院
心諗
邊個仆街停係度
如果我係因為咁而肥我一定行出去畫花呢架車

好彩pass左

P牌出車差啲出事

係深水埗車房嗰邊 近住萬發嗰到小路出大路 讓路處個位同平時啲路口差唔多寬

前面架車突然靠左停正係個讓路口位 係岩岩夠多一架車出 完全睇唔到左面有無車 本身架車都係長身車 唔un高見唔到車頭

咁就慢慢隊個頭出去 突然間架的士高速駛過 好撚彩自己p牌驚咗慢慢出 早一秒出都死撚咗

屌佢老母七人車泊到咁撚閪真係想做撚死人

6000蚊咁多？

快期真係好難搶
5日早起身都搶唔到

同前車有幾多個車位
我琴日都夠位扭出
我師父話我唔夠兩三個車位
咁扭會俾人肥
想問如果前車著咗死火燈係咪可以扭？

一陣retake合併
希望pass

加油呀
定啲黎

忠義唔算好難
頭兩次衰乜？

我個次考試都係第一次遇到
個陣大約1個車位度
如果死火燈應該可以打燈扭
同遇到的士停車等客咁做法

By the way, 我師傅係黃，如果想支持黃色經濟圈，可以問我

想問下鴨駕點分A線B線
剩係知大圈細圈

其實都冇標準答案，不過佢唔行返入去我都唔會加速，始終都係考試

Pass左了
一星期時間retake合併pass

恭喜晒，雖然50堂有啲多

恭喜
清諗唔諗住出車啊

養唔起46
遲啲出26掛

有3牌？

Pass左強制 等緊路試

返26post傾

之前係咪有考自動波巴打想介紹師傅

有冇話邊種人特別易pass / fail?
男女關唔關事？
我手腳唔協調 唔知學唔學好 驚浪費心機

A係大圈先細圈後
B係細圈先大圈後
10個官有10個都考B

絲打retake考新線？一個星期夠學？
路試最後柒左係個燈位踏界 想屌撚死自己
等緊抽快期 好驚新線唔上手

同埋你個快期自己抽定搵人抽？

之前學車試過類似嘅情況，前面有人踩住單車向相同方向行，師傅話穩陣起見，保持距離跟喺後面

咩區？我想搵人補鐘

小妹係巴黎

新路線 培正>石蔭 考合併 上左3堂 星期六，星期日同考之前一堂

本身石蔭條路算易 師傅又好過上一個太多

快期搵學車王抽 比左$350 等左一個半星期到

可以參考下

九龍

想問個新手問題
依家首次報名流程係點？
運輸處個網話櫃檯唔開比冇預約既人
網上預約個度又寫住for 重考生
寄過去又打回頭，寫住首次報名唔可以郵寄
打電話去曬4間牌照事務處，冇人聽
咁即係點 有冇近排首次報名既巴絲講下

好勁呀你快d整p牌

想問下預約拎p應該點做今日pass係咪可以預約定

巴打睇開咩片？
除左祖哥仲有冇好介紹

巴打好勁
我岩岩都搵左學車王抽快期 棍van合併
而家搵緊新師傅

但無支票點入箱

我考廢牌嘛

老閪都等佢行開先
除非個官叫

今日有啦 thx

靚女特別易pass, 個次個女仔fd 1 take pass, 之後一出牌搭佢車屌佢橫沖直撞. 咁撚樣都可以pass 換着係男/肥婆應要10 take la diu

好 唔該巴打！！
我淨係考返路試 希望順順利利

你考咩車種

自動波咋
又係考培正 成程都好順利 係最後衰左係個燈位到

係 thx

係啊，

幫朋友問
求好既港島自van師傅

屌 岩岩考完 多石都肥
轉彎位置不正確..咩玩法

咁你唔轉?

本票?

之前上到四十幾，畀個師傅叫我唔好超速

肥路試

想問下快期係咪要等一個禮拜？
同埋具體流程係點？
師傅叫我自己試下搶先...

利申: 棍van，港島

佢都係叫我慢D，但係鴨駕條路真係唔識快

上訴左收到report

完全冇講過對面單線行車有一行死車同有對頭車
而我呢面線有死車所以停

淨係話我停左係到阻住後面所以肥

好撚野

入箱，等佢約你上去搞埋手續

有冇7月16考試既巴打

我學車都係用消除法
自己知道同一時間顧唔到咁多野
所以打燈望鏡擰頭一定要變成習慣
咁個腦就可以留返多D空間處理其他野

利伸: 11堂自私1 TAKE

係咪多石停車場出返去個彎？

即係親身去是但一個牌照事務處？

後日十一點考忠義街，有乜需要注意

抽到快期未？

肥左油塘 掉頭5手

已經考左兩次
諗緊轉唔轉
棍van轉自van

想問下如果考完自van再考棍電單車
個van會唔會有棍？

梗係冇

抽到，818

跟翻張 TD82 話可以去邊間

其實好多時肥都唔關棍定自動事
剩係肥乙部五手？

師傅未聯絡我
你都係駕院重考？

係啊
比完錢報重考，師傅話盡搵
我本身都打定輸數冇
點知過左個幾星期打黎話8月有

我仲未有期
都係6月頭考肥左

你要追下個師傅，我都追左一兩次

路都肥 太接近物體 同波段

駕院唔係畀錢排期嗰時俾埋期㗎？

一星期後再抽

係，但如果師傅好人會幫你搵下有冇期比你早d考

就咁睇都唔關支棍事

唔知呀 好煩
d同事話. 其實依個年代考自van都夠做
無咁多棍你渣 如果搵食
佢地又好似無錯

俾左錢但未有期

係，但真係無信心，師傅都覺得我未掂，最後係咁加堂

一次規定要上兩堂

我係私人師傅 一次過幫我搞唒～

我考培正二號線 中途個官有個位話 呢度唔使打燈喎⋯以為肥咗 好彩冇事 打燈打多咗反而無事

打燈應該唔係大問題既，除非你打住左燈嚟轉右啫

長途駕駛完全顛覆晒考車技巧，要貼前車唔好俾人cut入嚟，出讓線有車擋住就即刻出，黃燈要衝，唔好讓巴士出

覺得人會越黎越懶，以後越黎越多自動

衝黃燈
唔驚 閃兩下白光
影快相咩

巴打同我方法一樣 喪睇片扮模擬駕駛 合埋眼都背到三條線 同埋我師傅好 上完堂有啲時間 我喪問佢邊啲位要改 唔岩問到岩

18個tick都pass
讓路嘅好人一生平安

5860 7堂加租車同考試費 係一個package黎

唔該晒

私人定？

駕院啊 因為唔想再練出面 所以硬食左 排左10月7考

你成功？ 我諗住郵寄

聽講依家會ban 郵寄算
我應該係繼你之後 第2take上得最少堂

咁又無

其實做考牌主任都幾好搵

冇嚴重就得

我考巴士嗰陣，上手打左燈埋站考完，我答完口試冇留意未打右燈就起步

唔緊要啦，考完休息吓先，考慮清楚再接再厲

有冇絲試過跟女師傅

港島區有咩無咩車既地方適合P牌新手練車?
雖然啱啱pass但仲係無信心

考邊區?

想吸牌(加18)
預約大法邊間牌照事務會成功?

11月考油塘
要搵師傅 學車
請問巴打有無師傅好介紹? 定去搵觀駕?
同埋想知私人師傅同駕院既價錢相差會唔會好大?

其實我都唔知邊個位肥 但出果個彎都係照出跟手即cut去中線啫 cut線前自問有做足哂野

考油塘嘅巴打係學車時必經嘅階段

想問下預約大法係點求指教

快期王都廢既
而家有無得上運輸處報丙部

你話呢

長沙灣

都差得幾遠下

thx 巴打

我第二次考忠義街，出到去要入迦密村街，上完斜過紅綠燈先轉右入，我望咗對面線落斜冇車嚟就轉右入迦密村街（佢tick我話我唔讓車過），之後入到去好多死車喺我條線，我停車，望咗幾下都冇車嚟，我就打燈抽頭拿拿聲過，一路都冇車（佢又tick我話我冇留意交通情況），最後肥咗。
講真，都冇車我點讓車過我第一次考都係忠義街，都係呢個濕9考牌官

你問師傅實係叫你停咗先實冇死

咁就真係睇你夠唔夠決斷，好似出車咁，明明冇車都諗想睇多陣，師傅實叫你大膽啲出就出

學左棍VAN 7 堂 14節 想轉自動 應該報幾堂夠?

距離條白線唔夠一個車位就去埋

想問係咪個個扭軚都係用推拉方式？
我覺得好唔順

比師傅話好撚多次好唔順手咁

習慣吓啦,除咗手制唔好畀隻手離開軚盤

我都係 好似兩隻手互相卡住咁

屌極力子同棍仲易過扭軚 係咪痴撚線

你棍定自

今日第一堂
開頭唔係好就手 好易交叉手

開到一半車
我唔知點推推下 推到有聲
好似刷緊過去咁 對手冇再離左個盤

師傅就話我終於明點推

呢加反而轉盤有時唔夠快
停車有時控制到唔chok 有時chok左下

你就好咁快搞掂

想問而家係咪冇得考棍波？ 運輸署張form冇得揀M 只係可以揀A

唔揀a就係自棍都得

唔該哂

自
成日覺得隻左手好阻住
不過俾師傅屌咗好多次好似好咗啲

筆試都有教轉黃燈時太接近路口就繼續定速去，主要係因為架車唔可以喺白線前停低，關後面有冇車乜事？

沙田有無人試過預約大法得？
本身住香港島，但聽日有事入火炭
金鐘唔得既，想知係咪只有長沙灣先用到預約大法，定其他都得

但每日咁都幾悶下

夜晚咪少啲車囉

咁係私人平d定駕院平d？

私人

啱啱考完永孝街
好多謝貨櫃車司機大佬響考場出嚟個位讓我同幫我頂住後面d車冇得爬頭

想問嚟緊11月平日
放學時間考忠義街
係咪多數要入迦密村

3-4堂

科技既問題
只可以講而家既自動波進化晒
棍無得進化⋯⋯

觀駕好伏喎
利申私人學油塘成日見前面觀駕慢到癲

你急停後面咪撞你

都話要繼續去，後面有冇車都係照去，點會撞

如果而家想出部冇牌費嘅車會唔會搞好耐

咁少真係夠？

自動Van 定自私先

自van

其實渣落差唔多，其實仲方便左，本身渣開Van既真係唔洗點適應

街師傅 vs 駕駛學院

利申：駕駛學院智專棍van 一take pass，亦都有搵街師傅補鐘（不過唔係渣沙田，渣其他九龍區既考試路線/自訂路線）

利利申：駕駛學院我有買過一堂特惠補鐘，真心唔推薦。

師傅方面：街師傅第一堂已經瘋狂執我基本功，包括吊極力子既方法同埋點樣轉波可以順D，之前我埋燈位停都幾chok，但比佢執完之後完全無左個問題。相反地，我駕駛學院個師傅無執呢D嘢（兩柴），只要你渣到出去架車直既就由得你，駕院補鐘更加唔洗講，上車訓到落車

師傅方面：街師傅>>駕院師傅

車方面：駕駛學院架架車都千奇百怪既，有D個極力子要吊到上頂先有反應，有D就比人吊到鬆曬既，有D車個break 就硬到核爆，總之你諗到既scenario 一定齊。師傅車就覺得佢哋會換D靚件落去，極力子好靈敏，油門break都好smooth，絕對無駕駛學院個D情況發生。不過，部部車情況唔同，渣得多你會明我講D乜。

路線方面：駕駛學院就例牌渣個三條路，差唔多夠鐘就翻去泊位掉頭。上面有巴絲講過駕駛學院其中一個好處係你唔洗點等，呢個就絕對係事實黎。同埋駕駛學院有個獨立session比你自己泊車，in which 幾有用。

街師傅路線就好flexible，我渣左四堂，就渣左四條線（忠義，天光，永考同埋澤安）。你會學到好多真正渣車既技巧（趴頭，斜路起步，偷位etc），in which 你駕駛學院唔會教你。同埋出面路面情況真係千變萬化，渣過出面你會覺得駕駛學院好簡單。最後個次渣完葵盛圍之後因為師傅要去九龍塘接下一個學生，咁佢就叫我係葵盛圍渣翻九龍塘，途中要出大迴旋處同埋呈祥道，渣過呢次長途之後你個人會定左好多。不過街師傅泊車調頭就麻煩D，因為有好多車係度爭位，呢個係唯一輸比駕院既嘢。

排尾期又過左學牌有效期
快期又抽唔撚到
屌咩

有無人試過燈位三波停
係細tick 定大tick

想問咁多位預約大法要點做

有冇人知

如果郵寄 兩個禮拜拎唔拎到p牌？

有無代抽快期師傅

沙駕 1take pass

大tick，三波停好chok架喎同埋驚你dup唔切會chok前，最好都係2波停啦

死車都係驚有人行出嚟或者道車門打開啫，我當左邊有排死車，我會架車同車保留返一道門既距離行駛，見有人未印下brake駛慢啲，過哂啲死車未再打返燈入線咁

你咁講即係過完(唔係過緊)最後一架死車先望

我未考過澤安喎永孝我就考過，係果陣撞正要整路...其他都好易

永孝d路整唔完架喎

望左鏡就唔洗一直望，做下樣俾個考牌官你有做齊到未得過哂打燈駛前小小先入線都可以呀

日日都唔同架，果陣平日日頭考都無咩大問題

今日收到P, 岩岩好兩個星期

恭祝
考邊條線呀

點解特惠補鐘冇咁好既？
我見佢價錢同街師傅差唔多 有d吸引 當練考試路線

咪講咗「除非過於接近路口或行人過路處」，總之後面有冇車都照去，如果你咁近都照停過咗白線就死梗

車西，師傅hea（駕駛學院搵D唔足鐘既師傅上特惠補鐘，師傅hea 教）無野袋到落你袋
寧願出去搵師傅教，平D又學到野

巴打上開邊間駕院
可唔可以介紹個師傅

沙田駕駛學院

你想我介紹學院師傅定街師傅？

當然街師傅啦
因為我都係駕院想搵街師傅 駕院果個又教得麻麻
同埋駕院果十零個鐘真係唔夠

有冇巴打呢幾個月報過商用車考試？想問下排期排到邊？
我3月尾報到宜家仲未有期

想問下棍van 塞車用腳制起步死火（平時起步慣手掣之後搵摩擦點
係咪我緊張得滯極力子放得太高所以死
定係腳制踩得太深

你地將架車行中間用左幾耐時間

駕院個獨立訓練同模擬考試有咩要注意

我都試過，就來訓着，比師傅x到癲

黃紙邊度有考官號碼？揾唔到

極力子放太高
可以試下踩返低少少

左下角

揾到 冇事啦 sor

我諗第三堂開始 行到中間 頭兩堂仲係唔熟

望遠啲 覺得行到中間左就唔好再扭堂肽較位 或者堂肽少少傾左右都唔好

多石呀

有無tg呀

而家有無得上去運輸處報重考丙部？

考前嗰堂都仲講緊特別轉彎
直路置中就考前幾日都仲話緊後尾領略到因為我唔敢望鏡, 一行直路就係咁望前望右鏡就返位, 近白線就扭左DD, 太寛就扭右DD, 習慣左就係咁望左右鏡度位

點解唔係摩擦點之後手制

啱啱問完師傳
佢話一日得幾個位
用bot都搶唔到
起碼要多一個月先正常返

唔該

我4號寄
今日先收到

P牌3月超速駕駛
到而加都未判 本身月頭甩p

咁都ok 我唔急張證 我想快啲甩p多啲